【終止內訌】潼關之戰，知唔知曹操知道西涼聯軍陸續來到，講咗啲咩？

曹操：「關中長遠，若賊各依險阻，征之，不一二年不可定也。今皆來集，其眾雖多，莫相歸服，軍無適主，一舉可滅，為功差易，吾是以喜。」

「關中道路長遠，若果敵人各依著地勢防守，就算出兵攻打，沒有一、二年也不可平定。現今他們全部到來結集，人數雖多，但互相都不歸服，聯軍中無一個統領，一舉便可以消滅他們，比起他們各自防守，現在容易多了，所以我便感到高興。」

代表啲咩？首先本人唔清楚政府未對中大採取進一步攻勢同埋popo當日主動撤退，係唔係因為呢件事
但係比較返前因後果，係唔係驚人地相似？
任何內訌、互相指責，有咩用？邊個最開心？
當然，時代唔同，佢嘅道理都有錯嘅地方：冇統領正正就係我哋所想要嘅嘢
然而，我哋嘅歸屬感同埋對香港嘅愛，正正就係每個人嘅大台

我哋有住同一樣嘅身份同埋目標，而唔係西涼軍咁嘅一盤散沙
縱使我哋有馬超般嘅勇武、龐德般嘅智謀，但係好似韓遂咁因小失大，導致內訌敗亡，正正可以令一切努力付諸東流

（曹操同韓遂）會面結束，馬超等問韓遂：「公何言！（曹操說了什麼！）」韓遂回答：「無所言也。（沒有什麼。）」

呢啲就係我哋要避免嘅嘢
雨傘運動如是，潼關之戰如是，現在亦如是

推呢個
有佔領區就太集中

同意 而家優勢正係在於18區街坊勇武化
政府根本無辦法搞掂

btw啱啱見到熱門又有個曹操post
睇嚟三國人好多嘢想教我哋
得閒再搵下先

要佢地草木皆兵
俾佢地一個市民就係示威者嘅概念！
香港人，贏翻屬於我地嘅野！

幫你推喇，見你落埋文言

國際忙人黃之鋒都不忘屌一屌陳展浚哩條仆街

推！！大台係我地每一個人既良知

大家加油

讀歷史真係好撚緊要

推

Push

真

push

分散每個戰區幾百人 , 好過一個戰區一萬人

多區起義先係重點

兵法post無人理

呢個要推
另一個post講操放刺客個比喻唔恰當，而且操偏愛沖。
大家推呢個啦。

有佔領可先去守，攻打警署一定失敗。

Q

之前有人提公孫瓚
有冇人講下佢死守自己個座城係點輸

利申：小學睇三國演義而家好多都唔記得哂

全民讀歷史

高質
推

已經開打左 支持多讀史書兵法

人哋話少不看水滸老不看三國
呢場運動一眾義士一晚長大
睇多啲三國學下老謀深算係好事

唔好重復雨傘既錯
信任前線 信任手足
走同唔走實有各自既原因 有試過挽留就得

留名

推呀，唔好再內訌

論中大守城